\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s6\_exo1}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item Soit $x \in \mathbb{R}$. 
	
	Méthode 1 : on ajoute les fractions en les mettant au même dénominateur. 
	
	\begin{align*}
		A&=\dfrac{\left( \text{e}^x-1 \right) \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right) }{\left(\text{e}^x+1\right)  \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right)}+\dfrac{\left( \text{e}^{-x}-1 \right) \times \left( \text{e}^x+1 \right) }{\left(\text{e}^{-x}+1 \right) \times \left( \text{e}^x+1 \right)} \\
		&= \dfrac{\left( \text{e}^x-1 \right) \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right) + \left( \text{e}^{-x}-1 \right) \times \left( \text{e}^x+1 \right)}{\left(\text{e}^x+1\right)  \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right)} \\
		&= \dfrac{1+\text{e}^-\text{e}^{-x}-1+1+\text{e}^{-x}-\text{e}^x-1}{\left(\text{e}^x+1\right)  \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right)} \\
		&=  \dfrac{0}{\left(\text{e}^x+1\right)  \times \left(\text{e}^{-x}+1 \right)} \\
		&=0
	\end{align*}
	
	Méthode 2 : en multipliant le numérateur et le dénominateur de la seconde fraction par $\text{e}^x$, on a :
	
	$\dfrac{\text{e}^{-x}-1}{\text{e}^{-x}+1} = \dfrac{\text{e}^x \left( \text{e}^{-x}-1\right)}{\text{e}^x \left(\text{e}^{-x}+1 \right)}=\dfrac{1-\text{e}^x}{1+\text{e}^x}$ et ainsi, $A=\dfrac{\text{e}^x-1}{\text{e}^x+1} + \dfrac{1-\text{e}^x}{1+\text{e}^x} =0$
	
	
	\item Soit $x \in \mathbb{R}$. 
	
	\begin{align*}
		B&=\left(\text{e}^x+\text{e}^{-x} \right)^2 - \left(\text{e}^x-\text{e}^{-x} \right)^2 \\
		&= \left(\text{e}^x \right)^2 + 2 \times \text{e}^x \times \text{e}^{-x} + \left( \text{e}^{-x} \right)^2  - \left( \left(\text{e}^x \right)^2 - 2 \times \text{e}^x \times \text{e}^{-x} + \left( \text{e}^{-x} \right)^2 \right) \\
		&=\text{e}^{2x}+2+\text{e}^{-2x} - \left( \text{e}^{2x}-2+\text{e}^{-2x}\right) \\
		&= \text{e}^{2x}+2+\text{e}^{-2x} -\text{e}^{2x}+2 -\text{e}^{-2x} \\
		&=4
	\end{align*}
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}